登記捐贈器官者增5萬

登記捐贈器官者增5萬

要聞

高永文表示，展開公眾諮詢前會先與相關醫護人員及病人組織會面。 資料圖片

【本報訊】食物及衞生局下月展開器官捐贈諮詢工作，包括是否降低捐贈活體器官的法定年齡，以及預設默許制度等。該局局長高永文表示，會先與相關醫護人員及病人組織會面，再進行公眾諮詢，本屆政府任期內未必能完成諮詢。
高永文表示，本港每天有逾2,000人等候器官移植，雖然本港每年平均有逾4萬人死亡，當中只有100至110人屬腦幹死亡，符合器官捐贈條件，但最終只有約四至五成家屬同意捐出死者器官。現有約25萬名市民登記器官捐贈名冊，較去年多5萬人，但相對全港700萬市民，比率仍偏低。

諮詢下月展開

他續稱，該局會於下月展開諮詢工作，已安排與相關醫護代表及病人組織會面，聽取他們的意見後再作公眾諮詢。諮詢議題包括預設默許制度、活體器官捐贈年齡的下限，以及兩個家庭之間的交叉器官捐贈等，相信諮詢未必能於本屆政府任期內完成。政府暫不會就降低活體器官捐贈年齡擬定一個具體年齡，會先聽取各方意見。
政府昨再舉辦「全城響應 器官捐贈」推廣運動，並會在全港18區的港鐵站宣傳器官捐贈。
此外，高永文又指，血庫每到需求高峯期，或長假期後捐血低潮期，血液供應會出現緊張情況；紅十字會招聘人手有困難，當局會考慮提供彈性上班時間等方法，提高採集血液效率。
■記者陳沛冰

咁咪好囉
邊個登記左呀
等我送佢一程

係啦係啦

不安